import{G as t,a as s,j as n}from"./index-6d317ad1.js";import{g as o}from"./index.esm-315457db.js";function e(i){return t({tag:"svg",attr:{viewBox:"0 0 24 24"},child:[{tag:"path",attr:{fill:"none",d:"M0 0h24v24H0z"}},{tag:"path",attr:{d:"M12 2C6.47 2 2 6.47 2 12s4.47 10 10 10 10-4.47 10-10S17.53 2 12 2zm5 13.59L15.59 17 12 13.41 8.41 17 7 15.59 10.59 12 7 8.41 8.41 7 12 10.59 15.59 7 17 8.41 13.41 12 17 15.59z"}}]})(i)}const d=[{id:"1.1Fu",numPregunta:"1.",pregunta:"¿Qué es un algoritmo?",respuestas:[{idSub:1.1,estado:"true",respuesta:"Una lista de pasos para resolver un problema.",explicacion:"Correcto, un algoritmo es una serie de pasos a seguir para resolver algún problema",icono:o},{idSub:1.2,estado:"false",respuesta:"Un programa de computadora.",explicacion:"Error, prueba con otra respuesta o vuelve a leer el tema en concreto",icono:e},{idSub:1.3,estado:"false",respuesta:"Un tipo de variable.",explicacion:"Error, prueba con otra respuesta o vuelve a leer el tema en concreto",icono:e}]},{id:"2.1Fu",numPregunta:"2.",pregunta:"¿Cuál es la función principal de las variables en programación?",respuestas:[{idSub:2.1,estado:"false",respuesta:"Realizar cálculos complejos.",explicacion:"Error, las variables no realizan cálculos complejos, eso lo hacen las operaciones y funciones.",icono:e},{idSub:2.2,estado:"false",respuesta:"Controlar el flujo del programa.",explicacion:"Error, el control de flujo se realiza a través de estructuras de control como condicionales y ciclos.",icono:e},{idSub:2.3,estado:"true",respuesta:"Almacenar información.",explicacion:"Correcto, las variables en programación sirven principalmente para almacenar información que se utiliza en el programa.",icono:o}]},{id:"3.1Fu",numPregunta:"3.",pregunta:"¿Cuál es la diferencia entre un tipo de dato entero y un tipo de dato flotante?",respuestas:[{idSub:3.1,estado:"false",respuesta:"Los enteros son números con decimales, mientras que los flotantes son números enteros.",explicacion:"Error, prueba con otra respuesta o vuelve a leer el tema en concreto",icono:e},{idSub:3.2,estado:"true",respuesta:"Los enteros son números enteros, mientras que los flotantes son números con decimales.",explicacion:"Correcto, los enteros son números enteros, mientras que los flotantes son números con decimales.",icono:o},{idSub:3.3,estado:"false",respuesta:"Los enteros y los flotantes son lo mismo, solo se les llama de manera diferente.",explicacion:"Error, prueba con otra respuesta o vuelve a leer el tema en concreto",icono:e}]},{id:"4.1Fu",numPregunta:"4.",pregunta:"¿Qué es un arreglo en programación?",respuestas:[{idSub:4.1,estado:"false",respuesta:"Una función que permite imprimir valores en la consola.",explicacion:"Error, ya que una función es un bloque de código que se puede llamar desde cualquier lugar en un programa para realizar una tarea específica, como imprimir valores en la consola.",icono:e},{idSub:4.2,estado:"false",respuesta:"Una variable que solo puede almacenar un valor.",explicacion:"Error, ya que una variable solo puede almacenar un valor a la vez. Un arreglo, por otro lado, permite almacenar múltiples valores del mismo tipo en una sola variable.",icono:e},{idSub:4.3,estado:"true",respuesta:"Una estructura de datos que permite almacenar múltiples valores del mismo tipo en una sola variable.",explicacion:"Correcto, un arreglo es una estructura de datos en programación que permite almacenar múltiples valores del mismo tipo en una sola variable. Los valores se almacenan en posiciones consecutivas de memoria, lo que permite un acceso rápido y eficiente a los datos.",icono:o}]}],m=[{id:"1.2Fu",numPregunta:"1.",pregunta:"¿Qué es la lógica?",respuestas:[{idSub:1.1,estado:"true",respuesta:"La lógica es una ciencia que estudia la forma correcta de razonar y distinguir un razonamiento correcto de uno incorrecto.",explicacion:"Correcto, es la descripción acertada de lo que es la lógica.",icono:o},{idSub:1.2,estado:"false",respuesta:"La lógica es una herramienta únicamente utilizada por los programadores para resolver problemas y crear algoritmos.",explicacion:"Error, solo es una aplicación específica de la lógica en programación, además de no ser su unica aplicación.",icono:e},{idSub:1.3,estado:"false",respuesta:"La lógica es una disciplina que se enfoca en el estudio de las emociones y los comportamientos humanos.",explicacion:"Error, esta descripción no corresponde a la lógica.",icono:e}]},{id:"2.2Fu",numPregunta:"2.",pregunta:"¿Cómo se aplica la lógica en la resolución de problemas de programación?",respuestas:[{idSub:2.1,estado:"true",respuesta:"Los programadores utilizan la lógica para establecer condiciones que guíen al programa en la toma de decisiones.",explicacion:"Correcto, se describe cómo los programadores utilizan la lógica para tomar decisiones y resolver problemas en la programación.",icono:o},{idSub:2.2,estado:"false",respuesta:"La lógica solo se utiliza para resolver problemas matemáticos complejos en la programación.",explicacion:"Error, la lógica se utiliza en una variedad de problemas, no solo en problemas matemáticos.",icono:e},{idSub:2.3,estado:"false",respuesta:"La lógica es útil en la programación solo para depurar programas que ya han sido escritos.",explicacion:"Error, la lógica es importante tanto para escribir programas como para depurarlos.",icono:e}]},{id:"3.2Fu",numPregunta:"3.",pregunta:"¿Cuáles son los operadores lógicos principales?",respuestas:[{idSub:3.1,estado:"false",respuesta:"AND, OR, XOR",explicacion:"Error, XOR es otro operador lógico, pero no es uno de los principales.",icono:e},{idSub:3.2,estado:"true",respuesta:"AND, OR, NOT",explicacion:"Correcto, son los tres operadores lógicos principales en programación: AND, OR y NOT.",icono:o},{idSub:3.3,estado:"false",respuesta:"NOT, XOR, NAND",explicacion:"Error, porque describe otros operadores lógicos, pero no incluye los principales.",icono:e}]},{id:"4.2Fu",numPregunta:"4.",pregunta:"¿Cuál es la estructura de control de flujo que se utiliza para iterar sobre una secuencia y ejecutar un bloque de código para cada elemento de la secuencia?",respuestas:[{idSub:4.1,estado:"false",respuesta:"La estructura condicional if-else",explicacion:"Error, los bucles while y for permiten ejecutar un bloque de código varias veces, no solo una vez.",icono:e},{idSub:4.2,estado:"false",respuesta:"El bucle while",explicacion:"Error, las estructuras de control de flujo permiten tomar decisiones en función de ciertas condiciones y controlar el flujo de un programa. No están limitadas a la estructura condicional if-else.",icono:e},{idSub:4.3,estado:"true",respuesta:"El bucle for",explicacion:"Correcto, las estructuras de control de flujo son fundamentales en la programación, ya que permiten controlar el flujo de un programa y tomar decisiones en función de ciertas condiciones. Además, son ampliamente utilizadas en la mayoría de los lenguajes de programación.",icono:o}]}];const g=({ejercicios:i})=>{const c=r=>{let a=r.target.parentElement,l=r.target.nextElementSibling;a.classList.contains("active")?a.classList.remove("active"):a.classList.add("active"),l.classList.contains("true")?l.style.backgroundColor="green":l.style.backgroundColor="red"};return s("div",{className:"contenedor-cartas",children:i.map(r=>n("div",{className:"caja-pregunta",children:[s("div",{className:"pregunta",children:n("p",{children:[n("span",{children:[r.numPregunta," "]}),r.pregunta]})}),r.respuestas.map(a=>n("div",{className:"carta",children:[s("div",{className:"respuesta",onClick:c,children:a.respuesta}),n("div",{className:`resultado ${a.estado}`,children:[s("div",{className:"icono",children:s(a.icono,{})}),s("p",{children:a.explicacion})]})]},a.idSub))]},r.id))})};export{g as O,d as a,m as e};
